市民悼周梓樂警圍捕數十人 家屬批警濫捕

昨晚（8日）是在將軍澳尚德邨停車場墮樓的科大生周梓樂逝世4個月，逾200人到來悼念，停車場2樓及外面均有人設祭壇，向周梓樂及同樣在將軍澳附近逝世的15歲少女陳彥霖致意，其間警方曾多次圍捕拘捕數十人，部分人被押往觀塘警署扣查。

觀塘警署今早（9日）有約8名被捕者親友，帶同衣物及食物到警署守候，有社工在場協助，觀塘區議員王嘉盈亦到場跟進。

據王嘉盈了解，觀塘警署內共有41名被捕者，大部分在廣明苑被捕，最年輕僅14歲。警方容許家屬帶衣物及食物進警署，現有兩名律師在場跟進。

許先生表示，其30餘歲胞妹約於凌晨零時30分於廣明苑廣新閣門口被捕。他表示，自己和妹妹居於廣新閣，當時妹妹剛外出買飲品回家，手上還拿着膠袋，卻被警員以涉嫌非法集結拘捕。許先生發現她外出良久，遂下樓了解，目擊她被鎖上手扣、押上旅遊巴。許先生對此感憤怒，批評稱「絕對係濫捕！」

他今早接獲警方電話，稱可帶衣物到警署，他上午7時前已抵達，惟等候約兩小時，至9時半才有警員跟進處理。許先生稱妹妹的保釋金額為5000元，令他震驚，「無堵路、無衝擊，咁和平都要5000元，十分無理」。許先生現已繳付該筆保釋金，惟律師稱現仍在接見被捕者階段，即使已付保釋金，最快仍要明天中午才能完成手續。

自己屋企門口非法集結，dead body出黎未

公民黨其實做緊啲乜
唔係話分化 但起碼交待啦吓啦
個個禮拜都喺度鳩拉呀

曾經在11月中出現係中大、理大手足或92簽手足請暫時停止參與遊行集會，有一部分人已被target。
表面係任咬，但有人傳實際上琴日被捕的大多以這兩類為由被target後在大埔或將軍澳集會被清算。（未fc）

上面個王嘉盈區議員咪公民黨囉
dead body失蹤
唔代表其他人無做野

立民黨立法會議員啦
區議員層面真係最多只係去保釋

叫左連登仔上dead body fb 屌佢
我屌到比佢block左都係得幾個人有keep住狙擊
9月乖乖投票啦

批評有柒用咩 現實係警察只要有懷疑就可以拉人 想要改變一係就成條例改左去 再唔係就亂拉人要負刑責

本身就唔可以亂拉人
不過大狀黨唔會幫你告佢地 甚至唔會話你聽

錯link？

不如你講你期望佢做乜
同佢可以做到d乜
連黨員曾主席佢地都屌 區議員有咩力度

補返

根本就係賊,係黑社會喇

我指班立法會議員

黑警每殺一個手足，武肺手足就會喺支那殺返一千個芝麻仁

唔係返工返學消費, 企係條街就係非法集結

明報今日a1係999熱線做假，無計721大量報案
完全一反常態

賤民平時有撚價值咩，最緊要投票個時爬入票站投俾佢地

亂咁拉人先可以俾人睇到「平時正常」警察係點樣做野
你哋班和你非就會幫警察宣傳

CLS

本身條例就係唔可以鳩拉
宜家係警渣犯法冇後果

咁你做到乜先，同班和理非一樣得把口有乜用，又唔敢反抗，又要投訴，現實就係咁